其實"現代"黎講 做楊修好似好過做司馬懿

首先，小弟唯恐有啲人唔知邊個係楊修，邊個係司馬懿。小弟比少少 關於佢地兩個人嘅資料 大家先。

利申咗先，
我嘅資料未必完全正確/全面，因為我想表達嘅野，都係要基於下面嘅資料前提。

楊修 - 三國時期嘅聰明豆一粒，因為都做得野，所以都受到曹氏嘅賞識。但係，亦由於佢太想表現自己有幾聰明，屢次道破曹操嘅心意，最終被曹操處死。

司馬懿 - 三國時期最有心計嘅聰明豆，一生人只有一個字 - 忍。無論一開始新人入職，定係去到統兵總帥嘅地位，無時無刻都在等待最佳時機。最終亦成功為司馬氏創立晉朝打好基礎。

其實身處"現代"，基本上每個下屬都希望爭取表現，以得到上司賞識。雖然都會有打壓下屬嘅情況，但被人打壓，好似好過一世都無人知道自己係幾有實力。

所以，與其歸忍，不如鋒芒畢露。

唔知大家點睇。

仆街 比你捉到

但其實都係之後啲人睇返司馬懿，先知佢咁勁。所以都叫 "一世"

楊修之死係踩到老闆條尾同站錯邊(曹植)，係西方國家可能有作為，係香港死硬

現代黎講一定做楊修啦 弘農楊氏四世太尉,大把親戚故吏,唔撚駛打工都仲得

就當楊修自己抵死，明知打緊仗，都仲咁傻豬。

但其實做人應該表現自己 定 收埋自己好先?

其實呢個先係我想問嘅問題

識做一定做賈詡

你講到世家 佢地有本錢 咁緊係想沽名釣譽啦

有錢有背景真係大哂

呢個算係 延伸問題黎
講真 賈詡真係無敵
有名有利 仲要安樂老死

其實諸葛亮最勁，有PR，鋒芒收放自如，又勤力

司馬懿 無收埋自己既才能
佢既才能當時係人都知 只係佢盡量收埋自己既野心
搞清楚先

楊修係衰在 曹操唔鐘意佢呢種人 曹操已經太醒
換個蠢啲既主公應有一番大作為

我揀 我都會讚同做賈詡 應講則講
每次要佢表達既時候都係好計策
唔會太表現自己 否則會引人討厭 比人話懶醒

但佢表現上 唔係話咁突出喎
佢次次都係守贏諸葛亮

即係話 其實佢可以贏得更漂亮
佢都選擇穩守 唔突出自己
用成個魏嘅實力去贏蜀咁

講到賈詡 世界上又有幾多個人可以做到咁收放自如

首先攻城對貧弱既蜀國黎講 已經係一件難度極高既事
穩守係最輕鬆 又唔會吃力不討好

果個時期比佢出魏國半成兵力攻蜀 攻破左又點？同埋都唔會比咁多兵權佢
曹操臨終 已經叫曹丕小心司馬懿
曹丕死再傳落去曹睿
佢唔死守 姐係狡兔死 良狗烹 外有大敵內有隱憂
再者司馬懿同諸葛亮交過手一次 大敗而歸 張郃都死埋 仲沖出黎柒？

雖然離題 但都想講番點解佢只係穩守 唔突出自己
佢果個時期能夠做到咁已經好出色